В часы вечерней тишины
На высотах скалы угрюмой
Встречаю я глубокой думой
Пленительный восход луны!

Звезда Киприды уж горит!
У ног моих ея сияньем,
Как бы таинственным лобзаньем --
Она цветущий дерн живит!

И слышится в тени дубов
Шум листьев, ветром возмущенных,
Как призраков уединенных
Невнятный топот меж гробов!

От лунных уклонясь лучей,
Вдруг отблеск над моей главою
Небесно-светлой красотою
Рассеял мрак моих очей!

О милый гость эфирных стран!
За чем снисшел в сию обитель?
Ужель, блаженства возвеститель,
Ты мнишь разгнать души туман?

Или приникнул от высот 
Открыть мне тайны мирозданья,
Мои вперяя созерцанья
На пламенный созвездий ход?

Иль состраданья огнь святой
Всегда к несчастным ты питаешь,
И в час невзгоды им бываешь
Лучем надежды дорогой?

Иль сердца слушая привет,
Ему, гнетомому бедами,
Льстит сладкой будущности днями:
Не ты ли счастия рассвет?

О луч! я в горести своей
Тех вспоминаю со слезою --
Кого навек лишен судьбою:
Ты не душа ль моих друзей?

Быть может, средь могил своих,
Над тишиной дубравных сеней
Витает сонм мне милых теней?
Я, мнится, образ вижу их!

Коль это ты, воздушный рой;
Всегда под кров уединенья
В часы полночного виденья
Слетай беседовать со мной!

Слетай... на дальний небосклон
Густым туманом облачился;
Волшебный луч уже сокрылся --
Кругом безмолвие и сон!